女朋友催婚

我24 條女23
一齊5年
大家都有份唔錯既工作
大學開始同居 直至依家 住係我屋企

畢業之後佢就間唔中問下我 幾時結婚 幾時求婚 但我先24 佢每次問我都話儲到錢先

有咩問題

食左五年唔找數？定其實唔想娶咋？
人地無要你有樓有車先肯同你結，你仲猶疑咩先
找數啦

你一定係未玩夠，先唔想結

太後生 突然有種唔想咁快就一切都已成定局既感覺

2樣都有
唔係唔想 只係唔想咁後生就所有野都已成定局

女人青春有限，咪晒人時間啦

男人做嘢需要一個衝動，日子越耐越冇動力去做
所以該做就去做，同居五年你都應該認定對方
建議你一步一步種嚟，先設個限期畀自己，例如下一個紀念日一定要求婚/定婚
到時你自然會有成功感，知道唔係咁難
跟住你就會開始後悔到仆街，不過洗濕咗個頭
已冇退路，任由條女玩大佢

有仔趁嫩生 早生早甩難

就係有少少 想留住條退路既感覺

又唔係有錢，離個婚有幾難
好過成日比條女借d而單單打打
平時低調d，唔熟既人唔會覺你結左婚，對生活影響不大

等睇你被佢飛

人地話明留後路比自己。。。溝第個
依家依個女友咪人地有新目標就中出即飛
或者黎個sp模式

都有多少錢係戶口 結左就結左 唔會離 分身家都係一個重要考慮

最憎就聽到咩浪費女人青春呢d on9，有著數就女人優先，蝕底就要男女平等，我屌你老母個閪

咁又唔係 只係想比自己再多d時間去諗

應該唔會發生 如果發生左 咁我咪溝過個

最青春個幾年俾哂你 你咪咁仆街啦

你未玩夠，分手啦

23 24歲仲咁後生
點解要結婚

講得咁輕鬆 其實你都唔係好愛佢姐 咁不如放佢走

我24 條女23

如果你地係拍左一兩年 兩個都23 24歲就唔應該既 屌 拍左成5年同埋居 都唔諗結婚

拍左5年 23歲真係要開始考慮結婚 你唔結既 佢仲有機會搵第個 一陣佢28你先話唔結 佢點算？

不過佢係唔好彩架喇 遇到樓主 因為你無心結 今日逼到你結 他日都好快離 希望唔好啦 因為搵到一個主動想同你結既女 愈黎愈難 認真 樓主今晚好比個驚喜佢

我十年了 同居都十年
敵不動我不動
你條女催就郁啦

你女朋友好撚慘
女仔最青春既年華係18-23
都拍左咁耐拖 只係想要個名份姐。。

如果條女下一任知道佢同居左5年一定唔會埋單，5年屌到閪都反晒

樓主以為個個都支持樓主唔結婚。點知一面倒屌樓主 依家唔上水？

我愛 但若果件事真係發生左 我唔會留戀

星期6 訓個覺姐

其實我都有計畫到既
儲多2年錢 係2年之後結婚買樓
都比2年時間我自己調整下心態

但你唔想已成定局喎

這些機會

我依一刻的確唔想結婚
但唔係唔想同佢結婚

照講照傾,3年後結,樣樣拖住先.跟住3年3年又3年

依加同我CD-rom高登個陣唔同咗

我都冇諗到留言會倒屌樓主

你女朋友分明係要聽你既計劃啦。佢夠知唔係呢一刻結

同條女一齊左幾年
應該都會結婚
但總係覺得自己條件唔差
成世人都未玩過就咁穩定地跌入結婚既墳墓
有d唔甘心

仆左未先

咪照直講你唔想結住
驚閪佢啊

child 登大量毒撚

其實太早結婚唔一定係好事，你對佢專一，遲啲結都冇咩問題。
除非佢想早啲生小朋友

個個男人都係咁諗，
又想留住呢個；又想出去蒲去玩，
魚與熊掌不可兼得，自己諗下邊樣重要d啦。
不過我估樓主應該會覺得玩》現女友

登你條女慘
一齊5年
原來條仔仲話未想定局
仲未玩夠

未結婚之前發現未玩夠已經好好多啦

痴撚線撚有錢
除非你咩都唔搞

我係乜都無玩過 唔係未玩夠

我feel到佢係想早d 例如今明兩年

的確打算唔擺酒
我屋企人既意思黎
我當然無所謂 唔擺最好 我都tum掂左條女唔擺

所以你依家係咪想去玩下先
係既就飛左佢

不過你預左搵唔番同一個人

唔捨得

傾左先 feel 係唔準既 萬一佢同意你 只係想你有計劃呢？

諗起我啊哥比佢女友問左3次婚(拍左7-8年?
佢話佢家姐搞都擺十幾廿團
屌你老味我叫埋中學同學都唔夠撐場
我啊哥先出黎做左2年野又唔係高人工
結果佢比條女𨳒到喊住返
唉家下D女人真係唔撚柒識諗
都唔明為左嗰張紙搞到咁為乜

我每次話儲到錢先 佢就會答我 你已經有錢

我內心心底係有去玩下先既念頭
但同時我唔捨得 所以上面只限於念頭

只係我內心會好矛盾 好糾結

你條女23催都正常 女人真係會驚嫁唔出 自己諗清楚啦 可以先訂婚再結 比1-2年時間儲錢. 如果你唔想，為左條女 最好同佢分手啦 佢肯等你 咁你更加應該俾個承諾佢

你詳細啲解釋啦 想草幾多錢 點解想草咁多 你同佢講 知道大家都好穩定 我都視你係另一半 我都有計劃架

老實講 佢條問題 雖然問得好淺 但背後要答既野好多 佢問咁多都係想要個日子 你咪答佢一個日子 同點解囉

比起愛唔愛 男人更加應該要有責任

女人黃金時期廿幾歲
男人黃金時期三十幾歲

最好兩個真係差十年 就PERFECT池

咁請問你有乜想玩？
想去蒲去叫雞去識個sp返黎？

有車有樓會冇錢 屌你老母

你指同佢詳細解釋？ 我有 詳細到極點
我既plan係 2年半後 每人儲50萬 攞100萬出黎買樓 落佢名 買樓前結婚
佢既諗法係 其實我戶口有錢可以做到我上面既野
但個筆錢 屋企人比 唔會都唔可能攞黎買樓落佢名
但依樣嘢 大家心照架姐 無理由詳細咁將我屋企人既諗法講佢知掛

我無話我無錢

結個刻就係
但女平均長命幾年
女要守寡好耐

通常呢d時候唔結就分手
跟住男/女識到下一個就極速閃婚

或者佢女友比帽佢

分手囉

八十去到一百歳都係濛下濛下姐

如果我係女 寧願皺曬皮咁守寡
都好夠最青春時曬咗比個未玩夠既仆街

唔結就分架啦 無聊

你條女同你一齊真係好可悲

都一齊左五年
又一齊住 即係無經濟問題
點解唔肯畀名份人

一係你自己未定性未玩夠

你唔諗住結就放生人喇

廿幾歲就想推樓主落火坑世界那麼大妹妹那麼多

佢唔係認定
同居似係條女提出 佢又冇蝕既 咪一齊住
唔係為發展長遠關係先同居
佢根本未玩夠

女人最有價值的確係青春
男人就算冇左青春 都唔太緊要
不過我覺得 男女都搵到錢既話 其實青唔青春都冇所謂
只係如果想要小朋友一定要盡早結
呢個一定係青春問題
女人愈大年紀生愈危險

非女權撚

即係唔甘心冇得出去玩啦 咁你咪撚拖住人啦仆街

樓主正垃圾

人地18歲跟你仲想點
最好第日幫個28嘅埋單啦你

30up無精力湊

根本就係唔愛佢 放人走啦

破左處未
破左就負返啲責任

同居五年，都係時候

樓豬都講到明只係唔捨得，個心根本仲好想玩，結同唔結咪一樣，放過人啦。

問題係就算你唔想依家結 都應該話比人知想幾時結 話儲錢所以唔結住好似你完全冇諗過咁 條女遲早心寒

瞞住佢去玩下咪得 用下個腦

話下年先結 呢一年玩到盡 屌到腳仔軟

但最需要互相照顧就係老左個時喎
老來六七十就守寡好慘
後生都有朋友親人丫

我有同佢講過我個plan 儲錢係真 比d時間我自己沈澱下 接受人生另一階段都係真

我知咁諗係鳩左d 但我都只能係網上講我真實既諗法 唔通上連登都要扮聖人咩

可能大家換位思考 站係我角度會明白多d

樓主結完照出去玩咪得

屌24就要結婚
時間過得真係快

利申：21

有得吊好吊啦

真心巴打你唔想佢逼你你就算呢一年結都結得唔開心啦
反而點解女朋友咁有呢個諗法先巴打有冇了解過佢係咪好冇安全感

應該有少少

一話同d女同事有d咩交雜 佢就問我人地係咪想溝你 以前讀書時佢都係咁 同組做pj 人地同我fd d佢都西曬面咁

可能係因為我條件算唔錯
唔窮唔矮唔醜咁啦

你想諗可以，但如果女友覺得你係唔想同佢結婚然後叫分手嘅你唔好上嚟叫春。

你話你係「唔捨得」佢，所以你係咪真係想同佢過人世，如果只係習慣而唔係真係咁愛嘅，你唔好拖住人啦。

女人係想感受到你有心同佢計劃將來
一個有佢係入面嘅將來

你唔講佢撚知咩你講出呢個原因我覺得合理喎，屋企人諗法點解唔俾得佢聽呢？ 陣間佢以為你玩鳩佢呀

好似好撚市檜咁

我既計畫 有佢既存在

係愛 係唔捨得
但同時唔甘心 係一個好矛盾既心理狀態

屌我咩都冇講都比人負皮既
係咪有個恨嫁女人係到

大家試下唔好屌住 代入下我既角色諗下

講緊球幾野落佢名喎 仲要唔係自己錢 我覺得係合理表達 加油啦巴打

都係想屌你 一d責任心都冇 去死啦仆街
仲要話鳩女朋友催婚 咁佢都係覺得你好先認定你姐
點撚知認定左個衰人 唉屌

巴打堅強d、廿四歲就話結婚，出黎做也有幾耐呀，花花世界大把姐姐識

我同條仔一齊左五年.， 年頭催佢結婚...
佢先突然覺得自己未玩夠..搞左第二條女 發生左關係
我23 以為可以同佢有將來 點知男人一句未玩夠
就咁扔低左咁多年既感情

好慘 未玩夠就唔好拖咁撚耐 好仆街呢d人 會有報應

諗清楚,結左婚先叫雞就好仆街,你條女大唔大波先,如果細波,成世玩細波就好慘

不過放心你仲後生！

有啲男人應該唔係想玩既
始終個轉變大到我諗起都驚

問唔等於而家想嫁， 你咪答佢33歲結囉

佢實話33歲遲， 咁之後慢慢傾囉

你又問下佢幾時想生B? 結婚後同唔同屋企人一齊住

傾好過唔傾呀， 唔傾條女仲煩呀

傾既過程唔好實質咁應承任何野， set完一堆問題， 佢答完後， 係答案再引生一d新既問題

大家慢慢傾， 好似好有誠意， 好過你不斷逃避唔答

越逃避條女越煩呀

我同條女拍左9年拖
買埋樓同埋居都未結
不過今年俾人催到仆街
都係要就範架啦

不過樓主咁後生唔想結都正常既

其實你心入面都有答案啦。
就算你呢一刻理性說服自己做個好男友乖乖去結婚。過多幾年你一樣鳩痕，到時可能仲累撚埋個細路。
我敢賭埋條撚，就算條女俾綠帽你帶，你都唔會傷心得去邊反而會覺得放低左個包袱。
算啦，樓主分手吧啦。出去玩完先好學人諗結婚啦好嗎？

咁所以我估巴打都可能係要諗啲方法真係打啲強心針俾佢
除非你真係自己對段關係都冇信心啦

後生還後生，係咪認定呢個人應該自己心中有數知左唔係佢就分手啦，認定係佢咪plan下囉

未玩夠做咩叫人同你同居？
你無同意佢一齊住嘅話 咁我覺得你話唔想結住享受多兩年自由身係可以理解
但女仔會覺得搬得入去你屋企即係一家人
咁早結遲結都係要結 點解唔可以早
你要怪就怪自己點解要佢同你同居

雖然認定左係佢 未來既計畫都有佢

但一個24歲既年輕人
生活唔算奢華富裕 但都叫應有盡有
相貌唔算驚為天人 但都叫儀表堂堂
搵唔到份高薪厚職 但都叫水準之上

唔想唔鍾意
1係唔甘心咁就一世 唔知我修來幾多生福氣先刷到個唔錯既首抽
2我真係未準備好接受身分既改變

一名雞蟲

唔係我要求
但我都當左佢係一家人

無叫過雞

沉咩澱姐
你地都同居得，所謂結婚都係簽個名姐，生活咪又係差唔多

根本你想去玩，想去搵第二個更好

盡早放手，唔好阻住大家啦

唔想咁快承擔起依份責任

根本好多也你都未試過，人只活一次呀，三思

其實單身最好，乜責任都無，快啲分手啦

24歲有車有樓
有排玩邊個會咁戇鳩去結婚

你冇錢又喺#17講乜春分身家？
仙都唔仙都叫身家
你咁智障都有人要你 你執到啦
我驚你呢世都搵唔返咁單純嘅愛情

糾咩結吖 都24啦
諗清楚你想去玩 有冇女肯受你玩呢個事實先啦
想 同 做唔做到 係2回事
你咁思想唔成熟都有人要嫁你
你諗清楚啦

同ex相差十年左右
但佢都係同樓主有類似想法
所以爭十年都唔一定perfect池

睇得av多 想試下屌唔同嘅女
但又唔照下鏡 睇下銀行户口

姐係唔係好愛囉
人地就係話緊你唔係好愛囉
無話你唔愛喎
只不過程度低左d咁解

你究竟up乜鳩 我幾時話我無錢

我銀行戶口數字 唔計屋企人比個份都應該最少多過一半同齡人 無咩好失禮

既然唔甘心
咁點解唔分手
去追求一啲對得住自己嘅「福氣」同「好嘅首抽」？
仲係度拖住呢條女？
嗱 我有從你角度諗㗎

講咁耐：
雙方月入
資產
一個number都未見過

唔係你要求 但你同意

理性 愛 責任 不捨
vs
同內心深處既自己

思想上既鬥爭

不是不愛 只是不甘

哇 樓主講到同咗女朋友結婚就會失去佢起跑線得到嘅嘢
講到係大損失咁款

個number好重要咩
我有描述到 只係無講number姐

你講得啱 反省緊

好明顯不甘已經大過一切
繼續落去
我當你10年後 30幾先結咁又點
30幾就會放低到內心嘅自己？
到時咪又係未ready 又係不甘

你依家只係貪身邊有人對你好 有人陪住你
快啲放生個女仔
俾佢重過人生啦

你所謂既唔捨得咪就係身邊有隻免費雞
你都幾仆街
有女都仲想去玩不突止
仲要浪費人五年時間
玩爛左人邊個幫你埋單
你個人渣

無當免費雞

其實你有無諗過，你係根本地覺得同佢相處唔夠快樂

咁一係轉多幾件先囉 未想成定局 未玩夠
你係咁諗咁不如放生人啦

咁你就娶人啦
懶係浪子咁

你不甘d咩其實
你覺得你既條件可以搵到更高質素既女？即係想騎牛搵馬？

曾經無數次諗過 但真係唔想係依家

我答你係既話 係咪打算叫我照下鏡望下個戶口
部分同意啦

男人我明

都係鐵意俾啲藉口做啲自己唔想做嘅嘢

成日就係諗住玩玩玩

你咪就係成日諗住自己囉

你條女可唔可以出去玩丫

佢出去玩一次你都飛佢啦

大個仔喇

邊有咁多野玩丫

就係唔想大個仔住

我諗你身邊嘅朋友唔太有錢
所以你先咁自豪 下下用錢衡量
連女朋友都拎黎同錢衡量

其實香港真係好多有錢人
淨係中環已經好多24歲浸過咸水嘅有錢年輕打工仔
見你拎刷到首抽資格黎講就....

試下跳岀框框諗嘢
好多嘢錢買唔到
心態改改佢

未玩夠就飛左女朋友
搵個門當户對就唔洗講錢 right?!

唉巴打，睇完你咁寫真係要開個Account講兩句。
先唔好話你係咪未玩過定太早想結婚，你不如問吓自己想對方晌婚姻上有咩角色同責任。
你只係話大家都儲一份錢，然後買樓落佢名，佢都唔想，然後話你而家都有能力做，點解你唔去做？
我只係見到你條女根本唔想負責任，為自己，為你，為你兩個將來嘅家（如果你真係同佢結婚嘅話）。
你真係覺得你條女已經成熟到可以做人老婆？佢連自己照顧自己都唔想做喎，只係想靠你。
婚姻要兩個人努力，人人都有起跌高低，你而家環境好，梗係無問題，唔好聽嘅話有一日你有問題要解決，你覺得你條女可以陪你一齊過？可以有意志去克服同支持鼓勵你？
如果你無猶疑答"係"，咁你去結啦，你條女真係做老婆嘅材料，就算你話遲少少結，佢都會有智慧去明白你嘅諗法。
諗清楚啦，你條女真係愛你，想同你廝守一生定搵你做長期飯票咋？

佢條女feel到遲早分手架喇

女人第六感準到

好男人會願意陪一個女仔變老
但係個女人青春冇佢份 個好男人一樣唔會揀

唔知你想表達d乜
表達香港好多人有錢過我？我知啊
同時窮過我既應該更多

另外我都唔係只係講緊錢

係
下面條問題唔敢答 可能兩者皆是

都明嘅 唔想咁快所有野就settle曬 證明你仲未大透囉
未準備好去行呢一步唔係你嘅錯嚟嘅 始終每個人嘅步伐唔同
條女想安定 想插旗 你未想啫
咁點解未想就另一個問題啦
見你講到話唔甘心又未玩過咁 冇咖啦
你呢家唔出軌 唔玩 都幾肯定你以後會
未試過嘛，呢句野幾大吸引力。
想玩就唔好拖住條女 但你唔捨得嘛 點解唔捨得呀 因為你幾中意佢 想過世 但只不過中途想玩下啫 係咪？
冇呢支歌仔唱咖啦 邊有得咁如你所願 個個都咁如願 世界大亂咖啦
你話唔甘心就咁settle down 但係咪就甘心放棄一個跟咗你咁耐嘅女朋友 去搵一啲keep唔耐嘅新鮮感？比你出去屌女又點喎，玩得幾耐？
咁講啦，我比你宜家分手，去搵新鮮感同刺激，搵到之後又點？靠呢啲過世咩。到最後你咪又係想安定落嚟，搵翻個人陪，到時候條女走咗咖啦。
從來都冇啱嘅答案，冇人話同條女結婚就一定好，係睇你想要啲咩啫。諗清楚，唔好太曬人時間就真。調整心態啦，係想留低好好地經營段感情嘅，唔好成日諗唔甘心，照多啲鏡。知足真係好緊要。

即係未玩夠囉分手晚晚去蒲啦屌

講得幾中
成日照鏡 只能講我滿意

我就係未學識知足

講咁耐 樓主咪一味覺得蝕左俾佢女朋友 覺得自己樣唔差又有d錢 做乜要為左一棵樹放棄成個森林 覺得人地配唔起你
你唔甘心 未玩夠 覺得出面有更正更索更好既女仔 想出去玩下
其實真係可能會仲有d咁既女仔 不過個問題係 咁你就唔好拖住而家個女朋友啦 五年時間啊 仆街

其實你係愛你女朋友就唔會有「不甘」嘅念法啦。
我念你都唔係覺得自己唔醜唔窮架了，而係覺得自己有樣有錢有時間，點解唔岀去玩？同時又驚岀去玩完先發現現任係最適合自己，所以先話「唔捨得」。
講到底，你個啲「唔捨得」同「不甘」都係啲好撚自私嘅念法。
同埋，你叫人企係你角度念嘅同時，咁你有冇企係你女朋友嘅角度念？你條女都同你一齊左5年，仲要同居，乜都俾晒你，要個名份真係咁難？你想跟住你個plan行嘅時候，有冇念過你條女都有plan？
求下你，想玩唔緊要，同條女講清楚先去玩，唔好拖住人，條女23歲同你一樣有市有價的

覺得樓主都係放你個女朋友走吧啦。口講話愛個女朋友，但其實一啲都唔着緊佢，為責任而一齊咁，他朝結左婚咪又會離婚

其實騎牛搵馬都無咩問題, 男女都可以咁做,
廿幾歲大個仔, 出社會都見識倒, 做好人無好報, 做衰人又唔會有報應

不過你開POST搵知音就難D囉, 依家興帶光環, 唔會一齊討論點樣做衰野, 亦唔會有人撐你做衰野

樓主似係會偷食嘅仆街仔

又唔係想搵知音
只係搵個地方 做一個真實既自己姐

唔到你唔捨得㗎喎有無諗過你真係好自私

認真問既話咪撚信連登
結婚要諗好多野，催得結婚，好快催生仔
23, 24歲仲好後生，依家香港好多都係女28-29歲結婚

諗清楚先決定，唔好衝動

有無站過女朋友角度諗24啦，仲細咩

同人一齊咁耐你唔想一齊行落去咩？

仆你個街

唔想結就唔好結啦
唔好勉強，玩人感情

住係你屋企？ 同你屋企人住？

同佢講啦，同我地講托柒

岩岩一齊就講feel姐
一齊5年仲用直覺相處咩？

係

結左婚始終有二人世界會好d
叫佢俾d時間你
你又可以當考慮下
又可以拖住佢先

遲早都要結
唔結就分

垃撚圾，你無資格無膊頭去建立家庭放生你女朋友啦

咪柒結，啲女人好撚蠱惑

係，唔好為咗一時衝動為咗應付條女去結婚，但都唔好騎牛搵馬，等到佢人老珠黃冇人要你先走去話要玩吖當樓主心裡面想過無負擔無責任嘅生活嘅時候，就算用幾多時間所謂沉澱都會心有不甘其實而家得一個選擇，襯大家仲有其他退路快快脆脆分咗佢，唔好阻住條女揾過個好人家，都唔好俾條女阻住你去玩啦。俾你過多十年先分手去玩，去食女，你仲有24歲嘅體格同魅力咩？你仲捨得同一齊15年嘅女朋友分手咩？

根本女朋友就係覺得樓主心思思食去玩先會無安全感，或者催婚只係個試樓主真心嘅局嚟，而家咪現哂形囉

ho ball

我想結都冇得結

追哂成個po點解樓豬可以仆街成咁
其實我一方面想樓主放過佢條女
但係又希望樓豬女朋友咪撚放生樓豬
依啲咁嘅仆街真係唔好出嚟害人

你都講得部分同意
可以有幾愛？
放生你女朋友啦唔該

咪結就講定離，係咪痴線

樓主 就好啦
我仲係得左手/右手

唔想娶就唔好拖住人啦
女人既青春真係寶貴啲架
真係未ready嘅，最多遲多兩三年好啦

收皮啦。。。你地到50歲有錢啲女仲要你
50歲老雞邊個要呀？？比你都唔要啦下話
笑了 你都唔係好愛你女朋友姐

點解佢有屋企唔返 要住你屋企

有錢唔係大曬
根本你就係覺得自己有少少錢有少少條件
唔甘心俾條女食你一世
或者唔應該用個食字 你條女而家都未必食得你住
而咁嘅情況之下你依然唔願意對佢付出少少符合下佢期望
見到上面d人話 你思想咁幼稚都有人肯嫁你
你真係執到

我都真心想講
你咁嘅諗法 遲早為咗花花世界放棄你條女
只要有少少誘惑你都受唔住
我覺得佢好慘 付出青春咁耐得到個咁既回報
但係到最後笑果個一定唔係你
因為你唔會再搵得返一個係你青春懵懂年少無知嘅時候依然陪係你身邊度過咁多歲月依然不離不棄仲會有想嫁俾你嘅衝動嘅女人

都唔知點解打咁多字 見到人地咁話你你都唔醒覺就應該知我都唔應該曬氣
祝好運

每一句都話不甘
個人自私到咁都有
世界上唔係樣樣兩全其美
大個仔啦 學識下取捨係咩意思
有得必有失

如果我係你條女 睇到個post 9秒9飛咗你
好心你諗下人地跟咗你五年
你咁既諗法都講得出口
好唔好意思作為一個人
係呀你最好條件啦最威啦全世界d女都俾你溝到
但係我係女都睇你唔起
因為你根本冇尊重過你身邊果個女人
連自己女人都唔錫 咁嘅男人 李嘉誠個仔我都唔恨啦
on9

追完po完全唔覺得樓主有幾愛自己女朋友未見過自私到咁既男人 乜都諗自己先 覺得自己未玩夠就快啲放生你女朋友唔好再拖佢時間
做你女朋友真係喊三聲你女朋友好慘

跟到樓主呢啲男人真係喊三聲

講得好啱 有得必有失 做人點都要取捨架啦 唔係事事完美 真係要知足 呢個陪你整段青春嘅女仔想同你走下去互相扶持 你唔識珍惜 睇怕樓主最後都係後悔莫及

我同意第一條問題 唔同意第2條問題

準備帶帽

咪即係未玩夠囉屌

其實條女好撚慘！！
18歲就同居，佢同屋企人關係應該唔會太好，甚至為左條仔同家人反左面。
拍左五年見樓主條仆街唔想娶，應該好撚後悔。

人地跟左你5年你唔結婚，他日你幫其他臭雞埋單啦屌

有依句知咩料啦大大聲話俾你知 你未玩夠啊

佢同屋企人關係正常 無反面

咁唔係點呢 想請問

我只係好現實 好直接咁講出 一個正常人會做既嘢
比人飛左點算？ 搵過個lo
唔係點？自殺定lur地求人？

騎驢揾馬咪認囉
講到又愛又不捨咁
廢話

我呃你有意思咩 你又唔識我
句句真話

笑撚死 有好女人唔要 係中意遲啲幫臭雞埋單
你講到自己有車有樓戶口咁上下
出面啲女咪又係鍾意你啲錢 唔通真係貪你個人？
20幾歲人唔好咁多幻想啦

係正常人都會做架 但係你講到咁 咁你咪飛咗你女朋友囉 一身輕無人管你做單身貴族唔好講到你有幾愛你女朋友 根本你最愛係你自己

既然樓主唔認定對方，就唔好同人同居咁多年，浪費人青春，玩殘人地。依個故事教訓所有女人唔可以太早就對男人好，結婚前一定唔能夠被氹咗去同人同居，否則被玩殘傷心傷身損失嘅只係自己。唔好鬧港女對港男差，依個世界太多樓主依種得一想二唔肯負責任嘅自私賤港男，女人就更加唔能夠太信任男人，要學好手段保護自己。

希望絲打見到此Post唔好咁易同男朋友同居
大部分無好下場

覺得樓主都係唔好拍拖唔好害人 你同依家女朋友分手嘅話 你同下一個拍拖你覺得未需要定落嚟嘅話
你一樣都會好似依家咁

咁唔鍾意女人就唔好追人，唔好同佢拍拖結婚，祝你一世單身寡佬無女人。

祝你班自私賤男人一世單身寡佬無女人

算把啦你，依家話唔係物化女性，而係人類戀愛拍拖結婚個cycle就係咁，女人黃金搵伴時間只有18-30前，30後男人易搵伴好多呀。樓主拖咗人咁耐玩殘人地當然要負責

你有無諗過你咁樣做會害死一個愛你嘅女人？知唔知你同人同居咁多年飛咗人，佢個心理陰影會係幾大？當初你未定性就唔應該同人同居，自私賤男。

既然你係咁有自信 打死都唔好結
佢襯你唔起 佢貪你啲錢同層樓 一定係
飛咗佢 一身輕 快啲 唔該
佢唔值得同你呢啲咁嘅仆街人渣一齊
五年 乜都要醒 俾你呢種人浪費多一秒都嫌多

快啲分手啦
你又可以出去玩
佢又可以搵第二個娶佢

有九成留言都係based on樓主既描述就屌鳩樓主話樓主係錯，個女仔係好。
有冇聽埋女仔戈邊既版本先，得幾個有質素既留言，碌到手軟先有d有內容既野睇。

樓主，你講既問題必須由你承擔結果，無論幾多正評負評或我地講既野都係on9，全部人都係不負責任，包括我呢個留言。

無人話一齊一定係好，分開一定係錯。不過有一樣野我認為講得幾好，就係死既時候你需要同自己交代，唔係同你屋企人或者依到任何人，都唔係你老婆。

你人生係為左咩而生存，自己定係其他人？

我唔係唔想同佢一齊落去
只係係依一個時刻 我唔想結住
最終個結局 都99.9%會同佢結婚到老
唔係唔愛 我都好清楚 我可能一生人都再搵唔返一個咁既人

但最少依一秒鐘 依一個時刻 我想留返0.1%既退路比自己

我理解你感覺，其實係個社會強加呢個結婚既觀念比依家既人，害死幾多人。
爬完文我覺得你需要係理解你既人聽下你諗法，唔係d咩意見，始終冇人真係明白你成個處境。

廿幾歲出黎社會冇幾耐就要固定自己往後六十年既身份，其實係好反智既情況。

屌你老母 咁你就咪撚開POST啦柒頭

有無人數下樓主講左幾多次不甘

你條女真慘

唔鐘意結婚=唔鐘意女人？
婚我老閪都唔結

駛乜咁撚急 廿幾歲 儲多啲錢慢慢嚟都未遲

咪係放生個女仔啦

又係你班連登仔一到20尾就叫d女做中女 難聽就叫老雞
男既30就話浸佬味開始出緊黎
差好撚遠喎

佢個處境咪就係佢一邊唔想接受自己要結婚，但一邊又想拖住個同佢結婚嘅女仔。

大家都話佢唔想結婚咪分手去追求佢唔想要嘅結婚𣕧鎖，但佢又講到自己幾唔捨得唔可以分手咁，我睇唔到佢有幾慘喎，所有嘢都係佢想點就點仲唔自由？

千祈唔好，咬咗啖就唔好吐返出嚟比人

聽到樓豬又靚仔又有錢 隨時買到樓又有車真係濕晒
留tg比我搵你
我實好過你條女唔會催你結婚

Why

你諗下佢以gf 身份住你屋企個角色幾尷尬先啦朋友
點面對親戚朋友

我26男友都26 (同年 )
一齊左7年，半同居左3,4年
問親佢幾時結婚都話冇錢，佢依加搵15k都冇又唔肯轉工梗係冇

希望樓主你2年後唔好再用冇錢黎拖啦

結婚姐
又唔係逼你生小朋友

如果樓主覺得自己條件好好 唔甘心未玩過
我撐你去玩㗎 不過係要放棄你女朋友咋嘛
世界冇得咁完美 做咩都要付出代價
但係真心想問樓主都拍咗咁耐 你唔甘心緊啲咩？你仲想玩啲咩先？
想試下酒池肉林？定係點？

咪浪費人青春

咁你有無

同居耐咗既都係得個女既急 男既唔想變
男人就梗係想有咁耐拖咁耐 最好四十先結添
女人點會等你咁耐 問親都次次hea覆無錢
會覺得你無心結 你真係有計劃就好同佢講啦
但睇你似未定性 個心仲係野既真係結嚟都無意思

所以我講既嘢 我深底既諗法 返返現實就唔會再講出黎
2年後一樣會結婚 行我要行既路

咁真係未有 佢知我有錢既定義係指夠比首期

其實係要睇個男人定性未
有個Ex大我9年，30歲人仲玩緊，有個穩定女朋友仲偷食
我不知情下做左第三者
現任大我6年，都係30歲人
但佢已經覺得玩夠，plan緊下年結婚

絲打唔覺得好污糟，有條刺咩，佢最愛既唔係你

你話我現任最愛既人唔係我？
我唔覺喎，佢對我好好，同埋我只係佢第三任女朋友
我反而要多謝佢d ex幫我教老公
佢後生玩過總好過我上一個ex
佢同樓主都一樣架啦
一齊左3年幾都唔肯講幾時結婚
個時我23佢25啦
要我迫問佢幾次先話我30歲前會結囉
咁我提議開個戶口一齊儲下錢都唔肯
話一個月儲少少錢冇用
加上其他相處上既問題我就同佢講分手啦
到呢一刻佢先挽留我，先話佢屋企一直有錢比首期呀，佢諗住自己供樓先唔同我儲錢結婚呀
個時我都直接覆佢so?
宜家先講有咩用？覺得用錢可以挽留我？我屋企本身都有2層樓，你覺得我會貪你層樓咩
佢之前偷食我都冇同佢計啦
仲有佢又係要我成日去佢屋企訓啦

奉勸樓主你係未玩夠既就放過個女仔啦
等個女仔心淡同你講分手你做咩都冇用
同埋唔好阻住佢搵個對佢好既人啦

我父母同樓主諗法差唔多反而叫我唔好結

呢加同女友拖泥帶水就分手

我之前都有同屋企人傾，希望比我同女友結婚

但自從知道老豆有病，就唔敢再傾

可以點做

拍拖包結婚架咩？

所以唔關年期時

樓主冇決心就算就多五年都冇

年期事*

就係唔包先表明清楚俾雙方

好多人就係因為想玩下先，唔想咁快定落嚟就會令另一半覺得心淡，然後分手。

所謂timing就係講呢啲，大家步伐不同有一方就會想走（無論係心淡走/想自由走），然後可能他朝有日就會覺得其實呢個人先係最愛/最好。

樓主，呢個世界上可以有大把更好嘅選擇，但幾時先係最好呢？而呢啲選擇又會唔會係最適合嘅選擇呢？

係正常女人拍拖都係想結，把口應承唔結住都只係就你啲賤男，唔想你地因為覺得迫得太緊離開佢，你同樓主依啲不負責任嘅男人全部都做單身寡佬就啱晒，唔好害人

佢依種人當初根本唔應該識女仔，唔應該拍拖，一世做單身寡佬冇女人要，可憐個女仔俾佢玩殘咁多年

咁當初佢就唔應該俾佢同居，同居得就一定要結婚，佢飛咗個女仔，女仔地更加面對唔到佢嘅親友，更無面

好心醒嘅就當初唔好應承同居啦，男人同居咗就得到咗你，仲肯結婚咩？好多男人就係咁賤

仲拖2年？一年好結啦，一係你就即刻分手，當初就唔好同人同居拖住人啦，賤男

所以話女人絕對唔應該無名無份就被賤男氹咗去同居，同居即係唔使結婚

結婚唔使睇依啲架，簽紙食餐飯先都得。佢跟咗你咁耐，有冇錢都好都應該盡快俾名份，好多嘢結咗先去做都唔緊要，唔好再俾藉口自己拖啦，你未玩夠，當初唔諗住結婚就唔好同人同居咁多年啦啦。

有晒計劃咪同條女講囉，留後路就係自私想有日一句唔鍾意就飛左條女，條女講明等你娶，無心就同人講，唔好叫人等，如果講左唔結嘅，佢都願意等，咁咪等到有日你話結咪結，唔好拖到人無晒青春先飛人，男人擺到40歲都唔怕無女，女人過30真係好快老，為自己為條女，將心比己啦年輕人！

咁你當初好應該盡快同人分手，仲拖乜鬼？你父母都係好自私，唔諗下人地個女都要面要名份，跟咗你咁耐無青春？

分手算

我見到依種post就真係覺得好多港男都係自私精，個個剩係想得一想二，想要自由同權力但唔肯負任何責任，絕對唔抵可憐。女人要記住，你個男人係真男人就唔會要你無名無分跟佢同居，有冇錢佢都一定會提出結婚，俾返應有嘅名份俾你。個男人同你同居，即係佢想不負責任，玩厭你就鬆人。

同正常女人拍拖就係要以結婚為前提，應該要俾名份人，唔好拖住人地青春，女人嘅戀愛cycle只有18-30，過咗就唔會搵到另一半，所以先話樓主依種自私男人拖咗人同居5年都唔想結婚係賤格。除非你一早通知對方你唔想結婚，而對方亦真係明大家唔會結婚，只係短暫關係，唔係你就係呃人玩人嘅自私精。

你係真男人就應該喺父母面前堅持同佢結婚。你同人結婚，唔係你父母同佢結婚，咁大個人點解都仲要做裙腳仔？你認定佢係跟你過世嘅就理應堅持到底，大家成年後結婚根本唔需要父母同意，但當然你亦要諗辦法釋除你父母對你女朋友嘅疑慮，但通常個仔企硬，個父母都唔會再講乜嘢，亦會認為你大個仔，有主見有能力面對將來。係時候做返個男人啦，唔好再攞父母做擋箭牌。

當初樓主唔定性就唔應該同居，玩咗人地咁多年仲唔負責任俾名份？真係自私到爆，佢想要自由就當初唔好同人同居，唔好同人地上床，就係咁簡單。

負評我嘅人，你地都係自私精小男人，係真男人就係要預咗拍拖同人結婚，想要自由就應該放手，唔好呃呃氹氹拖住人地。個個自私賤男人都係咁，想要自由權力食住人地但又不負責任，祝你地一世單身無女，老咗病咗無人照顧無人可憐。

呢個case 點睇樓豬都係個仆街仔

支持樓主嘅都只係為拗而拗嘅自私男，完全不負責任，剩想要自由權力，根本抵依啲人一世無女

乜有得講明架咩？結婚都有得離婚，樓主而家咪講明唔想結住囉
講白啲，條女咪又係驚自己有機會比人玩厭先係咁催婚，咁樣又算唔算自私？

可能可以說服到條女唔結住，如果講明計劃兩年後先結，而個女仔真心非君不嫁，一定會等。如果條女真係兩年都唔等既，咪算數囉，大家分開好過。
而家個問題係樓主唔想結，又呃人想結，怕講到明唔想計劃結婚，會冇左隻牛！！

即係對女性黎講 知識係冇青春咁有價值？

畫公仔畫出腸，咪即係話條女貪錢

其實條女做過啲咩對條仔好？同居係條女要求，催婚又係條女，連儲錢一齊付出都唔肯，真係以為樓主係on9可以鮑鮑換包包？

係潘青催你就快撚啲結，唔係實斬死你
係陳何小姐啲二手閪，就快啲屌咗先，咪鬼畀佢有機會做耶撚，返去教會扮做聖人（反正佢哋閪痕）
係舊情人芝華士的話，咁人哋個閪都畀你攪到鬆晒，唔負責任都好衰仔啫

如果咁多個閪都揀唔到就死撚咗去啦，唔好再出埋啲膠文，呃存在感好冇？

Wtf?人地同你拍拖=默認結婚？
咩道理，當大家搵個盤have a good time都唔得？

得，但唔該你day one同人講清楚我地只係搵個伴have a good time，而唔係拍到對方都覺得想同你過人世先講你只係想have a good time而唔係想過人世

乜唔係你要結婚先要講清楚咩
唔係每段感情都會以結婚做終結，所以assume唔結婚除非另行通知

你咪行出街問下人倒底覺得拍拖係assume長久穩定關係定assume have a good time。

assume have a good time 嘅似係sp多過拍拖呀嘛？

我讀緊u，啲frd好多都係have a good time，出來party各有各玩

你淨係諗到你自己，你好似無同佢傾過咁，你問下要佢等你多你幾年，佢制唔制先啦

提出同居係個女人蠢，但樓主係同意佔咗便宜一樣有責任。唔鍾意人唔想同人過世就唔好同居，就係咁簡單。

同埋女人結婚最主要只係要正式名份，係要個男嘅承認佢係佢嘅正式另一半，而唔係唔見得光嘅女人。好多嘢可以唔使幾多錢就搞掂，唔好講到鮑鮑換包包咁鬼難聽，你同樓主剩識睇錢，唔睇感情嘅唔睇其他重要付出就真係唔好識女仔害人。

你係咁，唔等於人地係咁，Day 1就好搞清搞楚，否則你只係一個大騙子

依啲就係自私同不負責任嘅表現囉，你只係搵sp就唔該你day 1就講清楚，唔係乜都只係你認為，你assume。你一世都have a good time on your own 好啦，唔好害死重視感情嘅正經女仔，等佢地搵真正嘅男人，而唔係你依啲playboy。

um⋯⋯
但係23，24真係好後生
雖然身邊好多25，26都踏上這旅途
利申:本人支持晚婚

唔好話30歲
女人到26歲已經跌緊
男人起碼到30歲先開始跌
個女仔同樓豬同居 正常諗結婚
人地連處都比左你 咩花式都試過
唔通等到佢廿尾 你先話唔結
到時冇人埋單 比人玩殘

而家樓主咪叫條女儲錢一齊結，比個名份囉，但條女要樓主比哂喎，咁就已經睇得出條女係咩居心啦

樓主由頭到尾都只係用儲錢來做藉口迴避結婚個問題，仲想轉移視線去女人儲唔儲錢？一路個女仔已經無名無分跟樓主同居咁多年，幾乎係夫妻生活咁濟，根本樓主肯俾名份後之後繼續儲錢計劃搬去第二度都無問題。點解你班小男人來來去去剩識睇錢，唔睇其他一樣緊要嘅付出，用錢來做藉口同擋箭牌？人地剩係最珍貴嗰幾年青春同身體俾晒樓主已經係好大嘅付出（大把人嫌棄曾經同人同居嘅女仔你知唔知？剩睇依度啲人吓吓話女人係臭雞已經知咩事），未計做埋工人做家務服侍樓主屋企人，樓主連簡單簽紙雙方家長食餐飯都唔肯就更加係賤。